最後訊號來自芝麻灣 海陸空尋滑翔男 搜救30小時

2018年07月24日

最後訊號來自芝麻灣
海陸空尋滑翔男
搜救30小時

■村巡隊在事主可能降落範圍搜索。文兆麟攝

【本報訊】滑翔傘發燒友鍾旭華前日在大嶼山失蹤，警方、消防、民安隊、政府飛行服務隊聯同義工等逾百人，昨於一號風球惡劣天氣下繼續搜救，範圍遍及大東山、鳳凰山、貝澳、芝麻灣等，至今凌晨搜索近30小時仍無發現。據悉鍾妻昨由外地返港協助搜索，搜救人員鎖定芝麻灣及鳳凰山以南兩地重點搜尋，行動今日繼續。

記者：簡明恩 文兆麟

■失蹤者鍾旭華熱愛滑翔傘運動，不時將相片上載到個人fb。互聯網

失蹤的鍾旭華（44歲），洋名Patrick，從事電腦貿易生意，家住大圍。消息稱，原在外地公幹的鍾妻，昨已趕返香港協助搜救。鍾熱愛戶外運動，包括駕駛電單車遊車河、潛水、遠足等，近年則愛上玩滑翔傘，先後加入香港滑翔傘協會及香港滑翔傘聯會，目前為聯會的fb官網管理員，據知他有3年相關經驗，並通過第四級進階滑翔傘課程資格，能獨自操控滑翔傘升降。友人形容鍾行事謹慎，每次飛行必帶備緊急傘以防萬一。

附近村民疑見事主飛過

香港滑翔傘協會指，鍾失蹤前所用的滑翔傘為藍色、黃色及紫色。前日下午2時許，鍾與10多名愛好者在大嶼山伯公坳一處平地玩滑翔傘，原定在下長沙海灘降落，惟飛行途中遇上狂風雷暴，被強風吹至偏離目的地，其中3人被吹至降落於貝澳及大東山，幸僅受輕傷。至晚上7時集合，同伴發現鍾未有現身，以WhatsApp及無線電跟他聯絡亦無回覆，其電單車停泊於石門甲一直沒人取回，懷疑他遇意外或被困，報警求助。

警方接報後，聯同消防、民安隊、政府飛行服務隊出動逾100人，兵分多路通宵海陸空大搜索，救援人員先集中於大東山山頭搜尋，飛行服務隊派出直升機於鳳凰山山頭盤旋，香港滑翔傘協會派出約30人沿山路搜尋，水警則在附近海面搜索。

至昨午警方據電訊商取得鍾的手機最後通話位置，懷疑在芝麻灣近長洲對開發出，搜索人員遂集中到芝麻灣半島找尋。消防派出5隊搜救隊上山，包括2隊攀山拯救專隊帶同拯救犬及航拍機協助。

另外，有十塱舊村村民指，周日下午2時在村屋天台收衫，曾目睹一個與失蹤者配備顏色相似的滑翔傘，在約400米外山頭的杉樹頂飛過，往牛牯塱方向滑行，消防再將搜索範圍轉到十塱舊村附近，至深夜仍未有發現。

參與救援的飛行服務隊總機師胡偉雄指，昨早進行兩次空中搜索，範圍遍及大嶼山南部，但現場很多山坡及密林，雲層較低、天氣不穩，亦有強烈擾流，直升機不能靠近。

至入夜後，搜救人員獲得另一線索，據知，鍾的家人用電腦查得其手機最後定位是鳳凰山以南（距芝麻灣逾5公里）。由於無法確定鍾的真正位置，故今早搜救人員料將兵分兩路，集中到芝麻灣及鳳凰山以南繼續搜救。

上一則
上一則
京顧忌「風雲計劃」 提早郁手

下一則
下一則
專家：遇強風靠「大耳朵」急降

專家：遇強風靠「大耳朵」急降

事發時風速飆至60km/h

「山神」折返 天文台掛一號波

飛左去結界

飛到咁遠

為左佢一個人happy
搞到咁多人

會唔會吹左落海..

個傘咁大塊都見佢唔到
會唔會沉左落海

有傘唔係應該浮水面？點會沉

edmond poon 又有topic 講

點解唔試下用無人機搵？

你隻五毛食屎狗幾時死

果三個吹左落貝澳

點解你唔試下睇完篇文先問？

好好笑，點算

應該吹到上雲層以上
咁一定落唔返來

我有講錯？
宜家有人逼佢玩？

條友根本戇鳩
未死就
企定定等人救啦
仲四圍走

雜總夠為左1個人happy要14億人民做奴隸啦

尋日個乜 滑翔傘協會安全主任話要帶乜對講機，電話，GPS,刀仔咁㗎，咁都未搵得返？
芝麻灣個signal好流咁，不如問吓同時起飛果班有冇人見佢飛邊個方向+風向搵好過

習大佢一個人令到14億人民happy就真

疫苗定奶粉?

會唔會上咗外太空

呢兩樣都唔關佢事
唔好借d意抽佢水

我以前跟個個師父話西貢好猛鬼，好多靈界洞穴，又多積屍氣，真係被鬼迷都唔知

統領成個國家都唔關佢事, 佢平時搞掃地架？

分工合作

變撚左冰條

等睇結界撚出沒

西貢系香港東面
東涌系香港西面

可能變成丁利華案

大家估下佢仲飛緊定落左海

有冇可能係比人謀殺
諗起懸案post入面有單係借戶外活動黎製造意外殺人

吹左去北面，15日後會返香港

吹左番大陸, 漂咗係個海灘度無人理

劫後餘生.....變野人

搵返條屍未？

唔識野就收嗲啦

點 有冇巴打一齊去幫手搵

落唔返地點搵

唔好一味熱心啦
陣間係山仆街又要人救埋你地

毒撚不自量力

芝麻灣算好淺水
又多船經果邊行
d船避呢d急風暴雨都會走入去芝麻灣
應該唔會係芝麻灣既水度

有無可能會落唔返地

如果係大路既山徑一早俾人見到
用航拍機搵仲好

順便行山做下運動

係個天一路飛 飛到餓死得返排骨

上咗平流層

會唔會其實根本無去玩 而係朋友話佢有去......

港女上山玩要人救比人屌到化
點解呢個上山玩危險運動冇人屌

根據我呢幾個月睇刑事偵緝檔案

佢老婆好有縑疑

可能飛左上雲上面結左冰

有無可能飛到去其他國家

習大大仲識控制下個樓市，你睇林鄭就係識起公屋、係咁俾樓價升。

啱啱搵到你老母個條

因為佢真係有經驗有上堂做足準備

佢玩得呢啲就預左死架啦

飛咗去偷會小三 點知搞到咁大件事唔敢出黎

諗起有單野西貢行山盪失路報警up左堆密碼
最後條友失蹤左好多年都依家都搵唔返

其實不如成個香港有玩無人機嘅人去個到幫手

行山路搵, 有排, 大嶼山禁大

出事就話分工合作，攞彩嗰陣就係佢英明領導，你老味佢係國家主席、總書記、軍委主席呀，乜權都攞撚曬，成個中國佢最大，咁大件事佢點都有責任啦，一間公司有重大醜聞或者蝕大錢個ceo都要引咎辭職啦，死五毛狗奶袋底奶到傻撚咗？

韓國有個女藝人就係咁，kick係樹到浸死左，希望佢無事。

根本無去玩
其實一早已經比班fd....
不過大家為免差佬懷疑 又怕夾口供有難度 所以作左氣流出黎

人係澳門諗緊點返黎

兇殺案用呢招都幾屈機

我估飛咗出公海

凶多吉少

「一號風號 其他人眼中 係一個危機
係我心目中 係一架飛機。」

鍾旭華

抬頭吧 相信愛你便能飛

個坐標講錯一個字

【滑翔傘失蹤】目擊者拍下4人被怪風吹散 鍾旭華疑被吹上雲層

711,705
最後更新: 0724 13:30 / 建立時間 (HKT): 0724 01:45

【13:30】香港滑翔傘協會表示下午將繼續搜索，但會視乎天氣情況
【10:35】多輛消防車及民安隊車輛，離開長沙警署指揮中心，出發參與搜索
【09:45】新增香港滑翔傘協會聲明
【09:20】40義工今早自發到大嶼山協助搜救

一班發燒友周日下午在大嶼山大東山玩滑翔傘，其間突然風雲色變，其中4人被怪風吹走，3人最後安全降落，但一名44歲男子鍾旭華至今仍然失蹤，生死未卜，救援人員正在附近搜索。
居於長沙上村的讀者劉先生懷疑目睹事發情況，他憶述周日下午突然刮起怪風，將天台晾衫架吹冧，遂出外查看，抬頭見到半空中有4人在玩滑翔傘，「呢4條友咁大風都仲玩，真係搵命搏」，然後目擊4人被怪風吹散，其中2人於長沙上村對開沙灘降落，另一人則吹往貝澳方向。

但其中有一人被吹上雲層，懷疑正是失蹤的鍾旭華。劉生續稱，被吹上雲層的男子疑似被困高空，並持續吹往塘福方向，他懷疑鍾被吹至鳳凰山一帶，「真係吹到好高，仲高過座山添呀」。劉生得悉警方的搜索行動仍集中於大東山及芝麻灣，希望他提供的資料可以協助搜救失蹤者，並建議搜索範圍擴至鳳凰山南邊一帶。

據悉，警方根據電訊商提供的最後通話位置，顯示鍾旭華在芝麻灣一帶，所以由警方、消防、民安隊及政府飛行服務隊組成的搜救隊伍，今日仍集中於大東山以東，包括二東山、南山及芝麻灣一帶。今早其中一隊搜救隊伍，便離開長沙警署指揮中心，前往南山登山搜索。

不過，據悉鍾旭華的家屬用電腦查得的鍾的手機最後定位位置，卻顯示鍾身處鳳凰山以南（大東山以西），加上有目擊者指見到鍾旭華當時被吹向塘福泳灘方向，所以自發參與搜救的義工，今早將會兵分兩路，在大東山以東及大東山以西的鳳凰山繼續搜救行動，擴大搜索範圍。

今早有約40名義工，包括滑翔傘愛好者已去到大嶼山協助尋人，其中一隊義工今早已登上二東山搜索。有認識鍾旭華的義工，今午一行四人組成小隊，帶備航拍機，上山搜索大東山以東範圍，他們由伯公拗出發登上大東山，但沿途天氣惡劣，不但有風有雨，更有大霧，能見到大約只有50米，部份路段更有濃霧，能見度只有約10米，所以擱置以航拍機搜索，但仍繼續上山搜尋。

香港滑翔傘協會中午表示，政府救援隊伍集中在大嶼山東邊搜索，政府飛行服務隊今日亦出動最少2次搜尋鳳凰山及其他地方。

香港滑翔傘協會今早發出聲明，指鑑於日間惡劣天氣，搜救行動變得異常困難，尤其因低雲層所引致的低能見度，使直升機未能到達某些位置進行空中搜索。該會現已假設該名失聯飛行員在星期日下午，於大嶼山附近因急速轉壞的飛行環境進行了緊急降落。該會的安全主任及其他會員已根據事發當時的風勢，以及電訊供應商所提供的電話訊號，向救援隊伍提供該名飛行員有可能降落的位置。多達40名滑翔傘員義工今早正徒步於大嶼山協助救援隊伍的搜救行動，包括警方、水警、消防、民安隊，以及出動多達7次的飛行服務隊等隊伍。另外，會方亦安排了會員協助及支援失聯飛行員的家屬。搜救行動仍然持續。失聯滑翔傘飛行員事發時正操控藍/紫色傘，若任何公眾人士見到上述滑翔傘或失聯飛行員，請與警方聯絡。

你敢爆，我敢獎！ 即Call《蘋果》24小時爆相爆片熱線：63836568

讀者目擊其中一名成員被怪風吹至貝澳。(讀者劉先生提供)

讀者目擊鍾旭華被怪風吹上雲層。(讀者劉先生提供)

救援隊伍今早從長沙警署指揮中心出發（梁瑞帆攝）

義工組成的隊伍除在大東山以東搜索外，亦會搜索鳳凰山以南一帶（黃圈示）。
搜救隊伍今日仍集中於大東山以東搜索，包括二東山、南山及芝麻灣一帶（紅圈示）。
義工組成的隊伍除在大東山以東搜索外，亦會搜索鳳凰山以南一帶（黃圈示）。

大東山上有濃霧(簡明恩攝)

飛行服務隊今早續參與搜索（梁瑞帆攝）

上一則
上一則
【短片】筲箕灣女子利刀架頸危站4粒鐘 消防警員合力救番

下一則
下一則
【短片】【動畫●警改列誤殺】男子遭女友前度打傷 延至周一不治

【全力搜救】失蹤男玩滑翔傘3年 孭紫藍黃3色傘

【全力搜救】天氣惡化加擾流礙GFS救援 攀山拯救隊帶同無人機上山搜索

【海陸空大搜救】男子玩滑翔傘失蹤超過一日 手機定位最後喺鳳凰山

【滑翔傘失蹤】搜救隊及義工兵分多路 繼續上山搜索

【滑翔傘失蹤】義工帶航拍機上山 大霧阻搜索

有錢人是好係唔同D

會唔會係雲入邊被閃電閃到變左灰

會唔會吹佢番大陸

睇到你個回覆即刻諗起李露瑂條膠問

今朝我炒車炒到飛起，到而家都未落到地面，有冇人可以幫到我?

唔~~~~~天氣不似預期

上左同溫層，就到太空

可唔可以搵手機製造商. 用find my phone

佢個三個fd...

會唔會喺大陸降落，但係失憶，比村長當弱智收留咗

情迷不意亂 共坐太空船
妳飛多遠陪伴多遠

上撚咗雲層

其實話佢每次都會帶備後備傘，但會唔會都有可能係既然不停被強風越吹越高，不如甩左個傘當跳傘咁，再開後備傘返地面。但可能只係一剎那間要決定，都要好大既勇氣....

利申: 9up, 同睇得多湯告魯斯既MI

如果有怪風越吹越高, 開後備傘都係會吹上天

熱氣球吹到太高會爆
滑翔傘上到太高會點

芝麻街

熱氣球會爆?氫氣球?